### 盗窃罪
第二百一十条 盗窃增值税专用发票或者可以用于骗取出口退税、抵扣税款的其他发票的，依照本法第二百六十四条的规定定罪处罚。
使用欺骗手段骗取增值税专用发票或者可以用于骗取出口退税、抵扣税款的其他发票的，依照本法第二百六十六条的规定定罪处罚。

### 210-1 持有伪造的发票罪
第二百一十条之一 明知是伪造的发票而持有，数量较大的，处二年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；数量巨大的，处二年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。
单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。

#### 最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（二）
2022年5月15日起施行 附则见第60页
第六十五条〔持有伪造的发票案（刑法第二百一十条之一)〕明知是伪造的发票而持有，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
（一）持有伪造的增值税专用发票或者可以用于骗取出口退税、抵扣税款的其他发票五十份以上且票面税额累计在二十五万元以上的；
（二）持有伪造的增值税专用发票或者可以用于骗取出口退税、抵扣税款的其他发票票面税额累计在五十万元以上的；
（三）持有伪造的第一项规定以外的其他发票一百份以上且票面金额在五十万元以上的；
（四）持有伪造的第一项规定以外的其他发票票面金额累计在一百万元以上的。

